（認真）鐘意林敏聰既入一入黎

理性討論 佢d詞真係小朋友都填到

心中想你 如今想你
懷念着你 懷念着你

句句都一樣 平鋪 無深度 小學中文字
無意境

天邊一棵 小星星

簡直on9

你不如話一閃一閃小星星

咁都叫鬼才????????
我老母都係鬼才啦

咁你有無佢咁高成就先

有幾高請問
開個演場會無人黎

成就高就唔會開得果兩場啦

咁你開唔開到兩場先

佢係咪鬼才就唔知
但係攞住人哋創作話好易填好易填
真係得啖笑

唔係fans

足球評論員要勁過美斯先可以評論

咁都唔係搵個打籃球唔識足球嘅人去評論掛

唔該你地班打手啦屌
睇下林夕林廿口

林夕林若寧果d

攔路雨偏似雪花 飲泣的你凍嗎
呢d先叫填詞

煤氣燈不禁影照街裡一對蚯蚓
照過以倆心相親 一對小情人
沉默以擁吻抵抗一切的冰與冷
晚意借北風輕輕的飄起長長裙
多溫馨(心裡)風中那笑聲(淌淚)

又係樓豬自己話小朋友都填到林敏聰既詞
咁樓豬無理由廢過林敏聰同小朋友嫁

上面屌霧之戀條友到底有無聽哂成首 真心其實作得幾好

用字係好簡單，但一定好多人填唔出
利申: 唔係佢fans

btw一定用深字先叫好作品?

讀過中五都填到果個水平 我話既

利申 al中化B

個個都有創作能力咩…

係時候啦樓主 gogogo

樓主可唔可以簽定個名俾我？
下年開作品展我可以威下

我信你讀過中五，等你表演

聽下 林大師 隻 葉問風中轉

手詞好撚到

最唔明既係點解佢要扮有口音以為自己好幽默咁

加多句

咁嘅詞係人都填到啦

其實唔難

隨著我數一二三
三二一 一起變法術

等睇樓豬表演下點填

一閃一閃小星星都係一首大作黎

隔咁多年都仲有人記得佢

依份詞唔通又低質

我唔係佢fans

但樓主你個論點實在太on9

唔係林敏聰fans，但係想講好耐，

xxxxxx花 xxxxxx嗎 xxxxx嘛 xxxxxx家 xxxx吧 xxxxxx他

成幾百首歌都係食最後嗰粒音+字，呢d先叫填詞？

隨口噏都即刻諗到囍貼街，不浪漫罪名同浮誇三首

有時唔好成日比較，邊個邊個勁啲咁膚淺，
各年代各年齡聽眾各有思想，
同埋生活跟本唔同，冇咩好嘈

利申 真心膠

其實你知唔知咩叫押韻

佢話佢手詞拯救樂壇

得啖笑

填詞押韻係基本

唔通 攔路雨偏似雪花 今日像明日一樣
咁樣??

護主犬都護得好d唔該

要押韻就要百幾首都同一樣？

林敏聰果d句句一樣tim

每次我望真你 x4 一個chorus

咁樣填詞係押韻都唔洗，因係句句一樣

咁你講到咁易 又做唔到

我就真係護你老母，講明左唔係林敏聰Fans，依家連登仲邊度有佢Fans？
我只係想帶出樣嘢，就係屌嚟冇意思。
佢哋嘅世界都係做緊同一樣嘢，只係年代有分遠同近，同埋睇嘅人都有遠同近。

林夕係好，黃偉文都係好，但係食正依個年代，最唱得嘅得小貓兩三隻。
但係林敏聰年代，連周慧敏都可以出碟，證明真係時世做英雄。

又返咗去上一頁嘅問題，要填得深先算係好作品？

估唔到撚頭仲有咁多打手

最好方文山咁
難字句句引典唔易聽得明就勁啦
市井入詞就係廢
連登仔logic

求其彌敦道d詞已經屌打佢啦 洗乜方文山

多少往事甜在心頭 夜雨觸發這景緻 令我憂愁

vs
每次我望真你....x4 loop
愛着你 愛着你 想起你 想着你 x無限loop............'

收皮啦鬼才

屌你老母閪打咩大陸仔,大陸仔學咩人聽歌吖

其實樓主請收收皮
講真，你係度拎人地一兩首稍為啱你智商聽既歌就係度話人地用簡單字尼填（人地驚寫歌詞寫得你太深睇唔明），人地有好多歌都寫得唔錯，如果你要我舉我都可以舉一兩首，例如：雷安娜既彩雲曲，譚詠麟既情兩牽。
唔該你唔好睇d唔睇d，用一兩首歌而沒殺人地既努力
好似人地踢波咁，有時其中一兩場表現得唔好都唔可以作最後既評論

佢寫比關楚耀首別再躲
仲垃圾過陳詠謙

若我可交給妳
世間的一切大愛
妳也會嫌這A貨

若儲起的一切
買起一顆鑽戒
妳也會嫌覺得怪

今天的愛變得很挫敗
而彼此怎未有瞭解
怎麼都也覺得闖了禍
還欠缺了甚麽 而完全無助

別再躲 看著我
別再躲 我是清楚
別再躲 我是真的我
愛是從不需要令妳捱餓

世界是曾經因有妳在而大 ooh…

係咪首歌既詞要填到咁深奧 先叫做好
利申林夕+方文山 fans
其實有咩必要嘈 佢寫既詞譚伯都有唱 都已經係一個肯定啦

零詩意 零文化 零畫面 零意境
想點呀??????? 又話自己係亂填呀?
咁有邊次係認真填

遇師公遞熱茶 情願來為師父淋花
詠春威力無窮 如練成其它不用怕

木樁不是木頭 游刃如情感的木瓜
蛋撻雖是彈牙 其實係師公食架

Ba La Ba La 風中轉吧 Ba La Ba La 出手啦
Ba La Ba La 出手砌吧 葉問話武術如浪花

Ba La Ba La 師父訓話 Ba La Ba La 玩玩吓
Ba La Ba La 師父責罵 葉問話我好鬼馬

[右手伸直… 雙掌平推…
雙腿下垂… 唔准抽水… 再嚟！]

遇宗師遞熱茶 平日來為師父通淋巴
詠春威力無窮 如練成其它不用怕

內心怎亂如麻 情願如情感的傻瓜
練功不練內容 其後來混身都是痛

Ba La Ba La 風中轉吧 Ba La Ba La 玩玩吓
Ba La Ba La 出手砌吧 葉問話武術如畫畫

Ba La Ba La 身體向下 黐手黐根黐花花
Ba La Ba La 師父責罵 葉問話我好到家

葉問問我食唔食蝦 葉問話你先跳 Cha Cha
葉問問我食唔食瓜 葉問話睇得好化

Ba La Ba La 彷佛見著 彷佛真的師公出馬
幅相彷佛師公媽媽 葉問話:「吓？唔係呀化？」

[1234 5678 7654 3210 請記住我電話號碼 唔該]

Ba La Ba La 風中轉吧 Ba La Ba La 玩玩吓
Ba La Ba La 出手砌吧 葉問話武術如畫畫

Ba La Ba La 身體向下 黐手黐身黐脾罅
Ba La Ba La 師父責罵 葉問話我好到家

葉問問我食唔食蝦 葉問話你先跳 Cha Cha
葉問問我食唔食瓜 葉問話睇得好化

呢d叫填詞?????????下???????????

你見eason 無係任何公開場合唱過就知呢隻歌係點

樓主同d on9一樣，好似人地設計一個好簡單ge logo，之後就話呢d野小朋友都畫到出黎啦。咁咁簡單ge野點解人地要搵佢做?

樓主不如拎首兒歌出黎屌啦
有d擺明係玩野玩味重的歌

抬頭吧 相信愛你便能飛
敢交出你會創出傳奇
變幻人生是避無可避
卻沒人可驅使愛別離
抬頭吧 黑暗過會是晨曦
懷著樂觀總有轉機
今天珍惜今天 逢凝望我心所愛的你
我已彷彿會飛

雖然呢手詞比林敏聰既好好多 但我相信用林振強同佢比較都唔算好過分 其實佢呢段副歌用既字都係小學中學程度 意思都好淺白 仲要「交出」個交字直頭唔岩音 我覺得林敏聰啲詞雖然都係淺白 但個畫面感都好重 啲意象都幾好 用蚯蚓比喻人其實都幾新穎

幾個鐘樓主都未交到貨，即係中五學歷都無啦

on9 人地林振強 傻女幾重畫面感
獨對無人的空氣
默然但仍默許我

句句都好有深度

你繼續 每次我望真你loop
心中想你 懷念着你 懷念昨天的你啦

on9

我都即刻填到

真的想你 多麽想你 其實我真~的想你
仍舊念你 仍念着你 仍在記起~~~~你

有幾難

亞視嗰次唔算係公開？

我用林敏聰level 即填 霧之戀chorus:

我永遠着緊你 我眼裡望到你
你與我的心也許太累

我永遠着緊你 我眼裡望到你
你與我之間有着愛

有幾撚難呀 鬼材 中三程度

填左啦 三十秒呀用左

駁鳩我啦打手

樓主話廢咪廢囉，音樂作詞作曲呢家野好主觀，你一句話唔鐘意真係冇人屌得你，唔似足球有數據俾你屌人，

改佢幾個字就話自己填
連音都抄足哂

balabala

你呢啲叫填詞咩？你呢啲最多叫改詞

可能佢地做地盤小學畢業 所以咁神化林敏聰果堆小學詞

讀過下書或者有睇開書既 一聽就咩事

佢過自己係金庸呀。我屌你
我聽到火都黎

無野既 市場反應顯示一切
金庸既作品今時今日tvb仲播緊
畢卡索既作品係羅浮宮

林敏聰作品展開兩場仲要半滿仲要無嘉賓仲要觀眾早走
已經說明一切

咁講法鄭sir同雙霑先叫詞喎

洗唔洗搵埋李白出黎寫

以樓主咁講，總之唔認同佢嘅就係打手，同佢討論都哂氣…

我只係想帶出佢寫垃圾詞話自己鬼才好撚on9

balabala 我食木瓜 yeah

佢on9覺得自己係金庸level，唔代表佢嘅詞會變到垃圾嘅
就算佢嗰堆出名詞都係屎忽撞棍好好彩諗到
都係佢創作
最多話佢唔係一個keep住有靈感嘅創作者

樓主不願面對？

強壯悍天賜雪巴，登頂的你凍嗎？我咁樣可唔可以同林夕同lv

其實有唔少行業都係咁
普通人冇途徑入行=佢地好勁
我真心覺得唔少巴打都真係可以填到好詞，問題係冇機會證明

人地原曲日文黎, 音節都唔同, 屌你改個詞就叫填詞

煩夠未 你連呢隻垃圾歌都要攬?

點樣填到又話我改詞

洗唔洗我拎隻bang bang bang 五分鐘內即填中文詞成首先有資格屌鳩林敏聰呀

文白夾硬擺埋一齊
一句說話用兩個tone
有幾好？

原黎樓主真心膠
其實唔難

呢個post 竟然有27個負評
你地演唱會坐邊行?

公道啲講，要睇返八十年代嘅廣東歌詞，原本係點嘅…佢事實係寫到通俗得嚟有意境，而且比較有時代感，亦都被當時嘅聽眾接受。

話佢垃圾又過左火位，但就一定唔係鬼才級，搞埋呢個作品展好好潛番下啦，唔好出黎講咁多廢話

唔係話你無資格屌佢
我係笑你無自知之明, "有幾撚難呀" 結果只係轉左人地寫出黎既詞, 連最尾粒押韻字都一樣

呢首真係浪費首曲
D詞不知所謂

笑撚左

咁多首經典作都屌
做乜鳩

你講漏左
係大把人用得好

你quote呢句
係用得唔好ge例子

隻歌曲風好好
好夏日海灘relaxing feel

佢填埋d乜撚野食木瓜 balabala 對唔對得住作曲人

齋望都覺得柒

有幾撚經典呀請問?
知唔知咩叫經典

數黎數去出名既好聽既得果幾隻
作為一個填詞人黎講唔算失敗?

仲有 只係因為唱果個係天皇巨星先會紅
你試下如果富士山下 比迪易達唱 會唔會紅?

樓主難道要用文言文先叫境界？

簡單易明都比人屌
唔通要改到好似依家啲歌懶係高深度咩

我習慣
用得好至會叫並用
眼高手低果d叫夾硬黎
算了唔同小學雞嘈

明明係樓豬自己一開波就話林敏聰填詞水平等於小朋友
樓豬咁威水講得出呢句 覺得佢既填詞水平係咁屎
咁按道理 樓豬應該勁過林敏聰啦

樓豬跟住又補充
話林敏聰水平等於中五水平
而樓豬自己就AL中化B
咁即係樓豬既水準係高過林敏聰啦

最後又用返「講波要勁過美斯」論幫自己兜返

林夕一年作既既詞多過你用口講野

林夕眼高手低

屌你痴線嫁呢班人

nike logo小學雞都畫到啦

講咁耐都無幻影，真心呢首畫面感好正。

放暑假特別多你呢d 智障
我中文勁唔勁 作詞勁唔勁都可以從聽眾aspect 評論

但同我比較係無意思因為我唔係作詞
所以我一早就quote左林夕既詞出黎比

一比之下 高下立見

正解
再次證明林敏聰d fans無腦

睇你點睇啦 觀點與角度問題

盲反到咁呀

依到係連登 啲人係咁上下 唔好咁高要求啦
唔鐘意就盲反

你如果一開波第一句就話「林敏聰填詞係廢過林夕」
OK 冇問題

但你又拎小朋友水平 又拎中五水平
將林敏聰踩到地底泥咁款
咁你既填詞水平點都高過林敏聰啦

等於你話「美斯踢波廢過C朗」
OK 有得討論

但你話美斯踢波仲廢過我樓下班小學生
咁你唔怪得人直接判斷你踢波勁過美斯

咁都可以睇你回睇
唔怪得林敏聰係鬼才

三隻小豬好睇過倚天屠龍記
因為內容淺白

其實講填詞就緊係畫面感 共鳴 用字 故事性
意景呢d
你唔好咁on9 要用字淺當係好事啦
同埋又唔洗用文言文既 唔好無限上綱

自己聽下 約定 傾城 月球上的人 任我行 呢d
全部有詩意背景畫面感既歌

一比之下 每次我望真你 真係柒到唔敢睇

歌詞係米最好就成句

又叫人鐘意林敏聰就入一入黎 入左黎就話人係打手 你真識玩

歌詞係咪最好成句都唔識 唔明 聽左幾年先話 "哦! 原來填詞人表達緊依樣野!真係好撚勁啊! 好中我啊!!"
其實唔同風格好難比，中國古詩都有唔同 派系啦，好似豪放派 ， 婉約派。
成個香港樂壇都要林夕咁會唔會太悶? 首首歌都咁多野想暗示會唔會太辛苦?
係唔係咩叫百花齊放??

利申 覺得首葉問風中轉 朗朗上口 好好聽 聽得好放鬆 睇eason 唱亞視個live 都覺得佢唱得好開心 好enjoy 唔洗首首歌都咁 沉鬱既，接受唔同既野對成個樂壇都有幫助

睇下你用邊個標準去判斷一首詞的好壞，如果你話文學水平的話，林敏聰整體作品的確同林夕，yy 差幾皮。 如果你話歡迎程度，咁就有得討論 。
一首詞填得淺白，佢的好處就係易入腦，多人識唱，有助首歌紅，商業黎講林敏聰的詞跑出唔係無原因。

咁你話你老母同佢同lv wor

唔通人地老母係文學博士又話你知咩

有冇人覺得李白嗰首將進酒好垃圾？
一開始就
君不見 黃河之水天上來，奔流到海不復回
君不見 高堂明鏡悲白髮，朝如青絲暮成雪

小學生都填到

拿 你咁講就中肯理性
填得淺白是好是壞我唔知
但佢唔係專登填得淺白 而係佢係得咁多料
你明唔明
跟住比當代巨星唱唔紅都難
迪易達唱富士山下 陸永唱愛得太遲有無人理 有無得紅?

跟住扮到一副高人咀臉無人明白佢咁
好嘔心

自比金鏞

ming仔係邊位? quote到quote d 權威少少既人呀唔該
ming 咩學歷 咩background?

你quote個 youtuber當真埋?
你個腦唔識思考嫁?
你學校中文作文係咪quote 達哥?

屌啦 得你中意果d風格先叫好咩 用字簡單同勁唔勁係無關係 意思表達到 上到口 咪好詞lor

佢為人係點就不論，我都係以詞論詞，但無可否認佢果時真係好紅。佢又無大家講到咁一文不值，係畫面營造（幻影，）同埋用字都比其他人創新（無心睡眠，夢伴）都ok的。 我個人認為因為佢可能覺得本身文字根底唔深，同霑叔果班鬥靚句就等收皮，所以用奇招制勝，同埋佢的作品風格一係好似佢個人咁奇奇怪怪，一係首詞好似自言自語咁（同自己講野都唔會加好多修飾）。加上人紅歌紅,成就當時的佢。

不過佢不思進取，用番舊時個套擺落黎就等收皮喇。以前比你偷到雞唔代表依家都得。同埋以前有巨星肯用你，依家人地重金體聘你都hea鳩人，本來仲可以華麗轉身，依家就自毀長城。

屌你 人有common sense 嫁嘛
你由細到大活咁多年有人生經驗嫁嘛
我洗唔洗跳過樓先知跳樓會死呀??

咁大火d消防員唔應該入去係基於人common sense既評論
結果咪死左兩個人囉。
事實反映一切

我聽歌聽左咁多年 咩詞係好咩詞係差我無資格評論?

有78個連登仔買左 演唱會飛

人地填這是愛夠唔同style

邊有話高深代表好

填詞根本就係藝術

潘源良填數字人生可以咁大膽，一樣咁成功

其實我覺得啲詞淺白重複唔係好大問題丫
好多英文歌都係咁
呢個算係佢個style
如果你話唔識填詞唔評得既
咁始終當年咁多監製歌手會搵佢填都證明佢係有佢可取既地方
你唔會話連音樂人都係盲目吹奏佢掛

利申 文盲加音盲 9up

樓主第一句理性討論真係笑撚死我

我邊忽唔理性 請問

唔想加入罵戰 但一直唔覺得佢搷詞勁

一撐就係打手 你係打手
我都係

連人地個名都未識打

沖出黎7

其實係 講事實但班死忠唔肯面對

填詞方面真係無乜研究
但我就係唔鐘意佢個格

你唔撚鍾意佢自大自負同串姐
直接講咪得
歌詞淺白唔等如垃圾
許冠傑個d半斤八兩夠淺白啦
唱到全港都識咪成功
同樣霧之戀 無心睡眠都係街知巷聞
咁已經係成功
唔係下下要文學作品咁先叫填詞

你唔想認錯就由佢
俾個下台階你

好7呀屌
咁有定冇公開演出過姐？

唔明d死忠仲撐d乜

咁林敏聰係咪鬼才 金鏞呀
你話係咪得囉

如果佢只係一個普通填詞純粹岩音果d
咁已經證明我講既野係岩

隻bala bala 係垃圾就好客觀既
你要攬隻歌就請繼續

我都唔鍾意
但人地填詞係有料又係真
一講歌名你個腦就自動有旋律歌詞出

你依家講果個時代既野廢有咩意思
果個時代做到佢咁係真勁 如果唔係佢都紅唔起
唔通你又要笑鳩tesla 話依家是但一個渣電牌既人都做到咩

雖然tesla紅都無紅過

就係話緊佢連填詞都無料到
垃圾詞 普通至極
下於大量填詞人
林若寧都屌打佢

你邊忽理性討論
我個論點係出到幾首全港識唱的經典歌曲已經係勁
有幾多個填詞人做到
大把歌岩哂音 點解佢的歌係經典
其他歌又唔係
你自己諗諗
仲有 我唔係死忠
係唔認同你對填詞的睇法

都話多人識係因為天皇巨星唱 唔係因為佢
富士山下比迪易達唱有無得紅?

仲有得一兩隻就叫鬼才??咁老鼠愛大米又係咪鬼才金鏞

理性分析，樓豬中意聽粵曲。完

時世做英雄姐

林若寧
呢個真係唔夠班

就黎kelly jackie 都係鬼才
他約我去迪士尼唱到街知巷聞

呢個世界批評得最多人既通常都係廢人

岩呀 林敏聰成日批評人
佢話當今樂壇今非昔比係因為無左佢

其實我覺得果時d人好多都大陸鄉下出黎 好多人都冇咩書讀 簡單直接易記嘅歌詞 好容易可以入到個腦到 就自然多人鐘意
宜加讀書多左 歌曲要進步 唔可以一成不變 自然要求更有深度
唔否認林敏聰嘅能力 只能夠講 林敏聰種風格唔適用於現在

中肯

你睇佢近年作品

佢紅的歌都唔只一兩隻
我費事list
鬼才係咪過譽都有得討論下
你講到佢廢就
希望樓主明白填詞唔係得一條路
淺白都可以係好勁
音樂世界其實好大
你如果堅持不如屌埋數字人生小學都識填
填詞有好多野可以欣賞
選材 入韻 創意等等
呢條仆街林敏聰無可否認唔廢

樓主最勁

都係個我睇你都係唔鍾意佢串77姐

非打手 但係樓主對這是愛有咩睇法

垃圾
樓主都填到啦

葉問風中轉最正 鬼才

時代唔同冇得比
你要諗埋點解佢做填詞幾年就已經可以幫一線歌手寫歌，講緊小鳳姐妹姐果班
果個年代普遍人讀書唔多，都冇得上網
你寫隻弱水三千出黎冇人會知你做乜
唔似家下上Google 就一埋詞解比你

當然我覺得林夕比林敏聰好幾條街

佢自己講完又唔認數
都未見過啲人咁無賴

林振強高幾班

咁你咪去試下做足球評論員先啦 扮專家

詞壇鬼才林敏驄可說是八十年代最受爭議的詞人。林敏驄的情詞如寫給譚詠麟的〈幻影〉、〈愛在深秋〉、〈愛的根源〉感人至深，充滿了語言實驗的張國榮〈少女心事〉、〈無心睡眠〉、〈戀愛交叉〉和梅艷芳〈夢伴〉等的遣詞造句，往往不按理出牌，其中〈少女心事〉「眉毛裡濃濃似飽滿的心」儼如填塞音符的文字試驗，琅琅上口之餘摸不著頭腦者甚眾。明擺著要「無厘頭」到極致的鍾鎮濤〈香腸蚊帳機關槍〉、〈非洲黑森林寫真集一日遊〉，跡近失控脫軌，流於瘋瘋癲癲。即使如此，林敏驄卻是香港詞壇奇想澎湃的一位獨特詞人，縱然在九十年代後漸見減產，林敏驄在2010年的翩然出山卻令人充滿期待。
陳奕迅的全新EP《Taste the Atmosphere》，大有在林夕、黃偉文以外另闢蹊徑之意。《Taste the Atmosphere》分別邀得劉諾生、周禮茂、因葵、潘源良和林敏驄等資深詞人助陣，其中充滿搞笑意味的〈葉問風中轉〉就是出自林敏驄之手。
〈葉問風中轉〉歌名一出，很自然會被認為是「食住葉問條水」的噱頭之作。的確如此，從〈葉問風中轉〉開首的林敏驄、陳奕迅的對話，可知「肥仔」陳奕迅正向林敏驄飾演的「葉師父」拜師──「葉師父，可唔可以收我為徒？」「黐線！駛開啦肥仔！！」「唔得？冇嘢呀嗎？！」──類似的爆笑對話，明顯是林敏驄在九十年代跟曾志偉合作電視節目《冇有線電台》中，無厘頭對白的搬演。同時，這也將〈葉問風中轉〉情境化地鎖定為一名肥小子要與「葉師父」糾纏不休的滑稽場面。
於是，〈葉問風中轉〉的開首出現了徒兒和師父兩把聲音，肥小子描述自己學師點滴，也不忘抒發自己對詠春的嚮往──「遇師公遞熱茶 情願來為師父淋花 詠春威力無窮 如練成其他不用怕 木樁不是木頭 游刃如情感的木瓜 蛋撻雖是彈牙 其實係師公食架……。遇宗師遞熱茶 平日來為師父通淋巴 詠春威力無窮 如練成其它不用怕 內心怎亂如麻 情願如情感的傻瓜 練功不練內容 其後來混身都是痛……」「遇宗師遞熱茶」、「為師父淋花」，自是傳統拜師學藝橋段中的常見場面。
然而，整段肥小子的自述，其實大有林敏驄拼湊字詞、順口惹笑卻難懂的獨特詞風。「平日來為師父通淋巴」固然是現代笑料，費解句式如「木樁不是木頭 游刃如情感的木瓜」，斷句大概是「游刃如情感／的木瓜」，而非「游刃如／情感的木瓜」。那麼，究竟「游刃如情感／的木瓜」所指為何？實在百思不得其解。
〈葉問風中轉〉同時夾雜「葉師父」教功夫的動作口訣─「右手伸直……雙掌平推……雙腿下垂……唔准抽水……再嚟」唸唸有詞之間，「葉師父」卻順勢唸出1083式罐頭聲音「1234567876543210 請記住我電話號碼 唔該」。就是這樣半瘋不癲的「亂講嘢」狀態，「BaLaBaLa風中轉吧……黐手黐根黐花花 BaLaBaLa 師父責罵 葉問話我好到家 葉問問我食唔食蝦 葉問話你先跳ChaCha 葉問問我食唔食瓜 葉問話睇得好化 葉問鬧我大條道理 葉問話我骨骼精奇 葉問問我去邊恕做 Gym 葉問在風中打轉」──副歌儼如夢囈，似乎在現實生活中給「葉師父」責罵的肥小子，在幻想中卻每每給詠春大師葉問稱讚，葉問還叫他跳舞和食蝦，有講有笑，讓肥小子大感「葉問鬧我（就）大條道理」，現實中的「葉師父」罵他卻深深不忿。
參照過往林敏驄天馬行空的寫詞風格，〈葉問風中轉〉也未必有著嚴密的佈局，刻意把「肥小子與葉問」和「肥小子與葉師父」兩個虛虛實實的世界並置。說不定但求過癮好玩，便對當紅炸子雞「葉問」大造文章。不過，〈葉問風中轉〉最後「獎門人」式饒舌唱詞（RAP）的確又相當林敏驄──「葉問，你是我的靈魂，葉問，咪再成日閉目養神……你成日著長衫，我都有時著裙，葉問，你嘅日子已經來臨……」當然，〈葉問風中轉〉還有一個隱形的互文對象，那就是林振強寫給周潤發的〈飛砂風中轉〉。發哥〈飛砂風中轉〉那種「麻甩佬亂講嘢」又帶點人生感悟的滑稽懺悔，或許沒想到今天會與〈葉問風中轉〉這個傻憨肥小子相映成趣呢。

發神經.jpg

樓主咁on9,係咪我同學?

張開口似救生圈 已經打唒
好似捉棋 只求神之一手

獻醜不如...

張開口似救生圈 係up乜春

不招人妒是庸才
樓主 我不如畀份4分鐘嘅譜你
5分鐘同我填詞 要有故事,啱音喎
唔得就同我收皮,翻教會唱聖歌

(認真)樓主收撚左皮lu

同埋佢冇叫自己做鬼才lol on9仔

等睇樓主挑機

樓主logic
深字=好歌

葉問風中轉呢段解釋我都睇過
廢到不知謂
首歌我聽曲架咋

on9 講緊同當代其他填詞人比
你答番個論點先

自稱鬼才填詞人要同個唔係填詞人既人比會唔會柒左少少

聽歌啦on9 仔

駁唔到
用倫伯做例子，重要性黎排：
根本係日本曲>倫伯唱>佢手詞

正解
但真正令我驚訝係今時今日仲有班柒頭死忠

班死忠自以為自己好識音樂
得啦屌
眾人皆醉你獨醒
你係藝術家係金鏞

不招人妒
我點解要妒? 我同佢係行家?有利益衝突?

柒夠未
依家講事實佢d詞係小學生無深度
客觀對比當代林夕 yy 林若寧係 差十皮

個人覺得填淺白詞都可以好靚好有意境

周杰倫 首軌跡 副歌
「我會發著呆然後微微笑 接著緊緊閉上眼」
都好有畫面，次次聽都有feel

林敏聰唔係冇好詞，唔係冇才華，但我唔覺佢有幾鬼才，始終詞既質素又唔係特別高，好多係紅歌不紅詞

我覺得以小說比，佢好似係瓊瑤一類既level囉
黃易水平都未必到，談何與金庸古龍比

你就係唔理性在「唔係金庸就係垃圾」
On9如林敏聰
唔同嘅係你連嗰「少少料」都冇

睇完樓主改詞當填詞
仲要咁嘅質素
就真係垃圾都不如

咁樣侮辱瓊瑤
鄺俊宇有佢份 夠淺白arma

聽歌啦 契弟
葉問風中轉

填得出詞又有通順既已經係叻人

唔信你自己搵隻未有人填過中文既日文歌填下就知.

你講你自己？睇正負評先啦
眾人覺得佢有料得你獨醒咋

屌你老母臭閪

呢啲人性格天生就係低劣
明明咩都冇做過 咩都唔識 係要搞屎棍
以為自己論述好好 但結果論點有呀 論證過程係冇

老老豆豆
考AL今年最細都24
點解仲可以戇鳩到咁

老老豆豆 同緊其他填詞人比你就拎黎同我比

邊個on9 ar

鬼乜撚才呀 仆街 寫埋d普通野
答我啦

點解咁多狗入黎咬樓主 齋咬又唔擺低啲咩好既論點

答我啦 講咁多野
咪執住我填詞 我剩係想表達佢d詞有幾幼稚

話人打手呢d醬仔水評你會唔會駁

岩呀 仲話要擺低4分鐘既曲我填填唔到就收皮

你睇波要扭過美斯唔係唔好睇

惡過共產黨

講野剩屌人無論點 唔係打手係咩

葉問風中轉都撐 唔係打手係咩
唔係 幻影呀
係葉問風中轉呀 屌你

人地十分鐘作到一首 諗埋個melody
比夠一日你 作首黎比我地d連登仔聽下好無 好想睇下d中化得b既人會作到乜 下個林夕可能係你呢

踩還踩唔好盲踩

咁你應該係屌佢首葉問風中轉啦
你唔係喎
跟住自己話自己都填到
人哋咪用你嚟同林敏聰比較
你又無賴上身話踢波要勁過美斯先可以評論美斯
問題係評論員冇話自己同美斯同level，你有吖嘛

答左我問題先啦

開頭明明就係樓主拎自己同林敏驄比,上面都有巴打笑過佢,仲要柒到真係自己走去填首歌
依家又叫人唔好拎自己同林敏驄比,要比就拎其他填詞人比

佢扭波真係勁過美斯嘅
扭到個波都唔喺佢腳邊都仲扭緊

忘不了您
●想將來＞林敏驄詞
●忘不了您＞林敏驄詞

愛人女神
●柔柔河畔＞林敏驄詞
●請說聲再會＞林敏驄詞
●那次到海邊＞林敏驄詞

遲來的春天
●影子＞林敏驄詞
●幻影＞林敏驄詞
●俾我試一次＞林敏驄詞
●我心只有你＞林敏驄詞

霧之戀
●霧之戀＞林敏驄詞
●幻影＞林敏驄詞＞

愛的根源
●愛的根源＞林敏驄詞
●都市戀歌＞林敏驄詞
●愛在深秋＞林敏驄詞
●我愛雀斑＞林敏驄詞

愛情陷阱
●情是永遠著迷＞林敏驄詞＞
●此刻你在何處＞林敏驄詞＞
●花仔世界＞林敏驄詞

暴風女神Lorelei
●世外情＞林敏驄詞
●命運戰士＞林敏驄詞
●編織＞林敏驄詞
●吻別＞林敏驄詞

第一滴淚
●永不想你＞林敏驄曲＞林敏驄詞
●最佳福星＞林敏驄詞

再見吧！浪漫
●黃昏的聲音＞林敏驄詞

迷惑
●Baby＞林敏驄詞

樓主個種7
媽呀

以前紅可能關以前既人水平唔高，佢既詞又淺白，d人容易明白佢既詞，咁佢紅得都有道理。
依家個首葉問風中轉真係 d詞寫到唔知似乜，好笑又唔係，似講故事但係又無主題。不知所謂，完全曬左首曲
難聽d講句，好心就收皮啦

葉問風中轉 林敏聰詞
鬼才 開兩場演唱會無嘉賓黎

你上面果堆歌唔好意思 得一兩隻出名

愛情陷阱係 潘源良
死忠想痴人光環??????

果位巴打應該係講隻大碟名

吻別係 林敏聰?
夠啦 尊重下自己啦

梅艷芳 殘月碎春風
作詞：林敏聰 作曲：侯湘
日色漸去 暮影漸濃
前事化輕煙消失霧雨中
萬絲萬縷 昨天舊夢
難望再相通倍添恨痛
春色依然 往昔如夢
匆匆一去片刻經已無蹤
落花欲碎 舊歡若夢
殘月碎春風倍感恨痛

春色依然 往昔如夢
依依相送淚幹不禁淚湧
恨絲若絮 故影細弄
魂斷夢消相思錯送

中二病到
人地討論區開個post 評論作詞
比你講到看透世事咁

樓主呢個post只係發表言論 冇打算理性討論
大家可以慳返啖氣

btw 現實中有你呢種人做朋友/伴侶/父母/子女真係好慘

我問果d野無人回應
點討論
一味叫我作詞
on99

好多人覺得, 有作品出名= 作得好,

就算樓主點出左好多地方唔好, 冇料到, 低手過好多同期填詞人,

但, 好多人都覺得佢有作品出名, 所以佢唔係廢, 佢唔係差,

個人就真係覺得佢既詞填得好一般, 就算到今時今日仲聽梗無心睡眠,

我始終有個感覺, 如果首詞可以填得正啲, 個感覺可以再到啲

樓主非黑即白
再加樓主個龍門有腳，真心屈機

你可以話佢唔係最勁，但佢一定唔係你講既垃圾。
正如小說黃藥師係5絕之一，佢後期係無其他人咁勁咁勁，但絕對唔係垃圾，唔係市井之徒都可以做到佢既成就。
你一句就否定佢既成就太不智。

同意呀 你呢d咪有睇前文後理
咁先有得理性討論
果d狗一黎就咬咬完就走邊有得討論
仲話現實中做我朋友好慘
完全無論點 無完因

佢d詞真心好一般 亦唔應該同林夕果d咁有詩意既比

佢有幾隻歌出名 詞岩音 我認同
但吹到自己鬼才就一撚定唔係
填詞人黎講top10 都未必有
點撚樣鬼才 金鏞

仲等緊樓主出詞

遇宗師遞熱茶 平日來為師父通淋巴
詠春威力無窮 如練成其它不用怕

內心怎亂如麻 情願如情感的傻瓜
練功不練內容 其後來混身都是痛

Ba La Ba La 風中轉吧 Ba La Ba La 玩玩吓
Ba La Ba La 出手砌吧 葉問話武術如畫畫

Ba La Ba La 身體向下 黐手黐根黐花花

又話林敏聰啲詞廢 小朋友都作到
但係到而家一句詞都未見到
樓主唔係小朋友都不如呀

真係搵到手好野出黎，樓主就會攞手hea作嘅出黎spin
點都唔肯露兩手，樓主高手黎

盲反點睇佢個首我是否你唯一的粉腸

我唔鍾意佢
甚至其實係好蔑視佢
完全唔認同佢係乜撚鬼才

不過樓豬好似講到用字唔深既歌詞就一定唔好得去邊
呢下好白痴

咩叫hea作
作為一個填詞人有無尊重過曲監唱
hea作?

佢有咩詞咁把撚炮呀

最出名 霧之戀 深愛着你我已經係第一板講過
唔該追一追post我出黎咬

我想睇下有中五學歷嘅你，會點改一個小學雞都作得出嘅殘月碎春風姐
好似上面咁執返佢口水尾黎改都得架，我完全唔介意

不如你評下你偶像隻金曲金先

#1

樓豬認為林敏聰填詞水平同小朋友一樣級數
簡直係小學生中文

#17

樓豬突然將林敏聰填詞水平提升至中五級數
同時樓豬亦自認AL中化B

理論上: 「AL中化B (中七級數)」 係勁過 「中五級數」
可以推斷出樓豬既水準理應勁過林敏聰

#60

樓豬當眾示範填詞

同時將林敏聰既填詞水平降至「中三級數」

#112

樓豬突然間話應該用林夕同林敏聰比

仲話自己一早quote左林夕既詞
但明明#1係話緊林敏聰水平係小朋友級數
但林敏聰又要同林夕比
咁即係小朋友都可以同林夕比

#195

樓豬重申填詞人同填詞人比先有意思

#198

其他填詞人出現
樓豬表示林敏聰水平係渣過林夕 yy 林若寧

#209

樓豬再次重申唔好拎林敏聰同自己比

總結:
林敏聰水平首先係「小學級數」
跟住變左「中五水平」
突然間又跌返落「中三水準」

風聲一轉
林敏聰變返一個「填詞人」
應該用其他填詞人同佢比較先有意思

樓豬已經將龍門搬出太陽系

我幾時話過林敏聰係我偶像
但係樓主你話林敏聰啲詞小學雞都作得好過佢喎
咁就要快快露兩手，正式掃林敏聰條垃圾出樂壇

至閉有人受呢

結果樓主唯一出手填過嘅詞係要執返垃圾林敏聰口水尾
真係好肉酸，好醜怪

個人又賤 填詞又廢。屌

我都認同佢好賤
我都睇唔起佢

不過唔該尊重返
佢個名係林敏「驄」先啱
蘋果都錯 同樓豬一樣咁垃圾

一路睇一路笑
個龍識跑 想追都追唔到

人必自侮然後人侮之
洗乜尊重佢

打手有無論點姐
講下佢d詞有幾意景好無

此post已完

樓主幾時露兩手啊
連登仔等緊你呢個再世林夕啊
不過想象唔到中化有b既人會搬龍門搬到咁
連d論點論證論據都可以前言不搭後語

樓主未覆機啊
等緊樓主d偉論
可能又話林敏驄係才子架啦

呢個post已經跌左入輪迴
睇嚟大家都中左林敏驄既無限月讀

可能未必個個都肯定佢喺音樂上既成就。但令我會留意佢既，係呢一句:「隕石旁的天際(once upon a time)」

鬼才之定義各人有別，可能意指他思維跳脫

樓主一味拎葉問風中轉係咁屌。 之後又話用林敏聰level 填一次霧之戀，結果真係好似林敏聰，似到好似靜係改左小小字眼咁。 唔記得中五都得

聲明！ 我唔係林敏聰fans， 但我見到樓主拎林夕去同林敏聰比較，真係笑出黎。拎兩個唔同年代去比？

林敏聰d詞係用得好簡單，但起碼果個年代街知巷聞，例如: 霧之戀，幻影，夢伴個d。 詞愈簡單，人就愈容易記得，多人記得就紅。 樓主一定話係歌手唱得好 咁如果靜係歌手唱得好，林敏聰就唔會有鬼才之稱啦。

另外，樓主係上面就不斷講林夕填個首富士山下，真心填得好，但如果首歌放係林敏聰個年代，個類曲風係咪適合果個年代先？

林敏聰係咪鬼才我唔知，但唔好成日用以前同現在比，根本冇得作比較。

98年曼聯勁d定08年曼聯勁d？

林敏驄可能有少少創意同才華
不過太無品
我認爲係spcc之恥

小弟是老鬼
林敏驄鬼材就真係抬高左佢
無可否認佢有不算少既經典作
幾個邏輯問題
1. 一首經典歌，作詞只係其中一部分
2. 就算係經典歌，唔代表首詞係上佳
3. 寫得深唔一定係好詞，但亦唔好講到寫的淺白就一定好
而林敏驄大部分（唔係全部）既詞，淺白得黎水平甚低
有人拎話中文水平唔高冇資格話林敏驄
不過我諗好多小學雞都唔知，80年代林敏驄係文化界曾被稱為中文零蛋填詞人
不過到左今日，又唔知點解吹下吹下上左神台
上面有人拎林夕黎反駁話林夕口語夾書面語，呢個現象林敏驄都唔少，例如《要爭取快樂》《聲音》

要成為經典歌，唔一定需要絕佳既詞，作曲編曲主唱同marketing都可以推到一首歌變經典，雖知道以前一隻碟得兩三隻派台，好多好既作品冇派台成為唔到經典，所以好講marketing。

但要成為經典歌詞，淺白好深又好，歌詞必先有深刻意思，令人有共鳴，然後將自然經歷感受代入

歌詞淺白得黎有意思既歌有好多，林敏驄最經典果d歌曲內容甚空洞，都係我愛你，我好想你，忘不了你果d，型容都識飛都好，都係空洞。

諗起小男人既代表作，有爛泥，男人最痛，等等
諗起女人既失戀，有傻女，灰姑娘
諗起友誼，有友誼之光，友共情，友情歲月
諗起武俠，有滄海一聲笑，周華偉神鵰三步曲主題曲
諗起香港，有獅子山下
諗起親情，有真的愛你，赤子
至於其他愛情哲理歌更多不勝數，富士山下，一絲不掛，不來也不去
至於林敏驄呢？我只能講，諗起譚伯，諗起林敏驄

先唔同評論可唔可以比
林被稱為鬼才原因有三，創新，填得快同玩野
但都唔代表佢高水平，寫d詞好好，甚至乎被稱為中文零雞填詞人
一個小學生既中文水平寫中文都可以好創新，5p字都係好創新，咁係咪代表好？
鬼才仲有林振強同黃jim，填詞界周歌詞研究界普遍認為呢兩位高班過林敏驄甚多

駁唔到

樓豬柒到捐返落老母個窿到啦

創意有，才華冇
品唔講，不過拎住呢d作品打飛機三十年就好核突

正解

應該咁睇
同佢同年代既填詞人有好多好過佢
值得拎出黎研究既要數林振強同霑叔
霑叔明顯係寫得出市井貼地既詞又可以寫到d 文學水平好高既詞
相反林敏聰既詞淺白易明 容易引起大眾共鳴
但文學角度黎睇 明顯係差幾班

搬佢上神台又太抬舉佢
但踩到佢一文不值又有d過份
無論放係過去定現在 佢d詞質素都係一個二線既詞人
始終在上既仲有 霑叔 林振強 夕爺 YY 幾時輪到佢呀

踏入1990年代填詞數量大幅減少，他後來於雜誌訪問時解釋謂：「於填詞界五年已寫盡別人一世寫唔到嘅嘢。」

認屎認屁佢就最叻

雖然樓豬講啲嘢好膠,不過佢咁就話自己係天才乜乜柒柒真係抵俾人笑返轉頭

Never argue with success

講得好

咁就叫success 你個標準好似都幾低

林既情歌創作思維同詞彙極度不足，佢覺得好靚好有意景既字就不斷出現係其他作品度，中二病到不得了
例如燈既影照出現係 《夢伴》，《花店》，《此刻你在何處》，光既影照有《幻影》
灰色出現係 灰色的心》，《少女心事》，《電話》
黑色同藍仲多，出現係《愛的根源》，《黑的幻覺》，《暗藍》，《黑的幻覺》，《藍眼》
仲有雲起呢兩個字出現係《雲淚》，《畫家》等
超級中二病
仲有其他例如咩天際，天邊，海邊，風吹，再加埋乜乜您物物您，基本上已經構成佢8成既情歌既內容

專家 條分縷析

利申先絕對唔係護主對林敏聰都唔了解
但睇樓主話淺白、市井就係差
林夕靚句就好
咁你會唔會覺得李白浪漫主義幻想就唔好
杜甫文句工整寫實先好？
宋詞原本都係不入流既歌係市井既野
咁你又會唔會覺得宋詞係垃圾？
宋詞都分婉約 豪放啦
都係各花入各眼姐
何必踏到人地一文不值呢
有錯請屌得細力d

只可以話林敏驄係垃圾呢樣真
不過樓主嘅論證好唔掂 反而柒咗

樓主到而家都不願面對嘅事實
然後又話人死忠

不嬲就係話佢d中文太廢太法
內容空洞
成日想你 愛你

踩佢踩咪踩佢洗擇日?
之後一大班護主犬出黎咬
咬得黎又無point
淺白唔一定差 但吹到自己金鏞就唔該
企開d啦 屌你老母

又叫人入黎討論 講兩句又話人護主犬
引歌詞岀黎討論 你就係咁貼葉問風中轉 咁仲有咩好討論
唔通你話富士山下好詞 我又貼首士多啤梨蘋果橙岀黎喇喎

有無睇人地評論 都講得好清楚啦
內容空洞囉

心中想你 懷念着你 永不想你 忘不了你
小學生格硬填咁樣

睇完人地講咩先回啦

推多次

我唔知林敏聰係唔係填詞界既鬼才
但樓豬就一定係搬龍門界既鬼才

我覺得攞「淺白」呢個point嚟講其實係嘥氣嘅行為。

因為唔同時代嘅曲詞一路演變/ 進化緊，你話林夕、黃偉文、林若寧呢班「當打」嘅填詞人，用詞靚講求意境係常態。

去返睇七八十年代嘅詞，通俗簡易都係常態呀，夾硬話係垃圾太武斷啦。

唔通黎彼德幫許冠傑作嗰啲詞又係垃圾嚟咩？

林夕可以淺白可以意境 因為真係有料到
視乎咩歌佢想帶出d咩

林敏聰只有淺白 因為中文根基差 胸無半點墨

佢根本無得擇深定淺 因為佢既能力只有淺

睇番佢近年作品就知墨水有幾多

因為佢都唔係想客觀地討論 只係見佢黑人憎想大家一齊黎屌佢啲歌垃圾

我想識你女朋友.
留意下新作sosad

突然一低頭 歲月壓兩肩
驟然一舉頭 沒時侯掛牽
為浮生強渡流年 怎麼演
各有主角在排練

留意下新作sosad

中意林敏驄嘅入一入嚟……

樓主：林敏驄垃撚圾！你地睇下林夕啲詞，你地班護主犬駁我唔到。

完

純粹講下

好多時係先有曲再有詞

所以有時候唔係填詞既問題
係被個曲規限左

係70年代黎講, 淺白通俗係絕對主流
許冠傑當時幾乎主宰左廣東話歌
到左80年代, 好多歌已經由單純既淺明變成淺明得黎講求意景
你睇睇林振強D詞, 又簡單又靚

每一個晚上 我將會遠望
無涯星海 點點星光
求萬里星際 燃點你路
叮囑風聲代呼喚你千趟

所以你話林敏聰D詞淺白, 係今日既準則可能係, 係80年代(對比70年代), 佢既詞絕對唔淺白, 仲可以話充滿堆切。

如果林敏聰係普通人, 咁既中平水平想入行連門都沒有
不過佢家姐叫林敏怡, 成功需姐幹

我上面講左, 情歌黎講, 佢用黎用去都果D字既組合去堆切佢既所謂情懷同意景
雲, 天際, 晚風, 風中, 足, 燈, 光, 黑, 灰, 幻, 影, 碎, 淚, 星星, 閃, 再加乜乜你物物你
唔信?

睇睇上面個list d歌詞, 所謂情歌代表作
真係求其拎一首都中

巴打認真堅揪

高手

班護主犬見到d咁有力既野又無聲出lu

護主mode: 咁叻你堆砌黎睇下 比四分鐘你

Do, Re, Mi, Fa, Sol, La, Ti, Do

佢地入番老母個西洞到lu

或者會話 咁叻你填呀
樓豬填得未? etc.........

當然單純講淺白就唔掂係on9
不過其實林夕同林敏驄年紀唔差得幾多，林敏驄根本寫左十年已經唔再當打，林夕就當打到今時今日

大樂必易啊 樓主

老子話大音希聲添...
古人講嘅就真理咩

pen pineapple apple pen

一個填詞人寫既野代表左佢思想
林夕係26年前已經寫得出皇后大道東呢首歌
呢D就係我上面所講既經典詞 (而首歌本身唔算得上大紅大紫)
寫左咁多年, 林夕既愛情觀同哲學亦都一直轉變, 一直進步, 寫既野亦越黎越有層次同味道
至於林敏聰?佢冇進步過, 係佢寫詞果幾年, 由第一首歌到最後, 佢係試左好多野, 大膽, 亦夠膽寫意淫野 (好似係寫比阿B), 由保守到開放, 天馬行空, 但呢個係佢既極限, 唔單單作為填詞人既極限, 而係作為一個填詞人既思維極限, 所以當林夕爺不斷登上思維既高峰, 寫出"回憶是抓不到的月光握緊就變黑暗"同"難道愛本身可愛在於束縛", 呢d絕住既詞, 而林敏聰仍然要拎住三十年前寫既"回憶 逝去的愛在心頭, 回憶 在記憶中的我, 今天曾 淚流"黎打飛機

驄

#1

樓豬認為林敏聰填詞水平同小朋友一樣級數
簡直係小學生中文

#17

樓豬突然將林敏聰填詞水平提升至中五級數
同時樓豬亦自認AL中化B

理論上: 「AL中化B (中七級數)」 係勁過 「中五級數」
可以推斷出樓豬既水準理應勁過林敏聰

#60

樓豬當眾示範填詞

同時將林敏聰既填詞水平降至「中三級數」

#112

樓豬突然間話應該用林夕同林敏聰比

仲話自己一早quote左林夕既詞
但明明#1係話緊林敏聰水平係小朋友級數
但林敏聰又要同林夕比
咁即係小朋友都可以同林夕比

#195

樓豬重申填詞人同填詞人比先有意思

#198

其他填詞人出現
樓豬表示林敏聰水平係渣過林夕 yy 林若寧

#209

樓豬再次重申唔好拎林敏聰同自己比

總結:
林敏聰水平首先係「小朋友都填到」
跟住變左「中五都填到」
突然間又跌返落「中三程度」

風聲一轉
林敏聰變返一個「填詞人」
應該用其他填詞人同佢比較先有意思

樓豬已經將龍門搬出太陽系

改良左
執左格式 加左顏色去概括重點
亦都用返樓豬自己既用字

希望樓豬願意面對自己係搬龍門界既鬼才

樓主: 鍾意林敏聰嘅入嚟

然後 「你地全部都係狗」

同樣叫春
夕爺實在高好多

猶疑在似即若離之間
望不穿這暖昧的眼
似是濃卻仍然很淡
天早灰藍 想告別
偏未晚

最後果句「天早灰藍 想告別 偏未晚」

利申：唔係林敏聰fans

哈哈, 例子多不勝數
上面講左, 其中一個林敏驄最鐘意用既意景係街燈同燈光, 好blue好浪漫, 暗淡既燈光代表左主角黯然既心情, 例子如下

<<相愛>>
每個燈光 淡淡散去
繁忙的鬧市終也轉安靜
霓虹燈飾 散著每天餘輝
疲倦了 停住了一天的歇息

<<夢伴>>
煤氣燈不禁影照街裡一對蚯蚓
照過以倆心相親一對小情人

在這酒店內
燈影照我的癡呆
還在自信
從來這點愛未嘗變改

零時十分 倚窗看門外暗燈
迷途夜雨靜吻路人
曾在雨中 你低聲的說
Happy Birthday My Love One

為何現今 只得我呆望雨絲
呆呆坐至夜半二時
拿著兩杯暖的香檳說
Happy Birthday To Me

AGREE

屌未打晒,

例子多不勝數
上面講左, 其中一個林敏驄最鐘意用既意景係街燈同燈光, 好blue好浪漫, 暗淡既燈光代表左主角黯然既心情, 例子如下

<<相愛>>
每個燈光 淡淡散去
繁忙的鬧市終也轉安靜
霓虹燈飾 散著每天餘輝
疲倦了 停住了一天的歇息

<<夢伴>>
煤氣燈不禁影照街裡一對蚯蚓
照過以倆心相親一對小情人

<<花店>>
在這酒店內
燈影照我的癡呆
還在自信
從來這點愛未嘗變改

睇睇林振強又點寫燈
<<零時十分>>
零時十分 倚窗看門外暗燈
迷途夜雨靜吻路人
曾在雨中 你低聲的說
Happy Birthday My Love One

為何現今 只得我呆望雨絲
呆呆坐至夜半二時
拿著兩杯暖的香檳說
Happy Birthday To Me

又睇睇林夕點寫
<<約定>>
還記得街燈照出一臉黃 還燃亮那份微溫的便當
剪影的你輪廓 太好看 凝住眼淚才敢細看

同樣淺白既字, 同樣係燈, 用起上黎, 林敏驄既感覺只係空洞同堆切, 意景差太遠

古人講既野都信...

果頭話時代唔同唔好拎林夕比
果頭講到老子tim

巴打點睇劉卓輝

講曬我想講既野

總結 林敏聰無料扮四條 自稱鬼才
其實不過一庸才而已

一同林夕比 相形見拙
仲要咁多盲撐好撚肉酸

創作既野好似畫畫咁
依家樓主只係唔鍾意某一風格就執住狂屌, 咁樣冇意思同好膚淺

快d quote下你偶像d靚詞黎睇下

一句就算會與你分離 淒絕的戲
林敏聰一世都寫唔出

樓豬自說自話完未

咩講哂你想講嘅野，你根本講唔出
人地攞幾首詞出黎做對比，你講黎講去葉問風中轉
你快手收皮唔好阻住人地正常討論

弊就弊在佢根本一早冇貨賣,鳩填都填唔到呢

填到 隻葉問風中轉
狗都唔屌 難為左eason

[/quote]

中人以上，可以語上也。中人以下，不可以語上也。

樓豬好撚似蔣仔

樓豬完全無視自己既搬龍門過程
剩係quote有利自己既留言
係到圍爐取暖

唔評論樓主既行為
不過以藝術來包裝拙劣既文字就乜都唔使討論, 乜都可以歸究於風格問題
5P字, 教會歌詞, 係咪冇得討論優劣?
文字/文章風格確實各有愛好, 不過最少基本野係可以分到好唔好, 例如有無起承轉合, 文字表唔表到意思
一個人, 明明講野1999, 但就有人話佢係高手鬼才, 唔係好睇得過眼

龍門任佢擺 飄移境界

Btw 呢句係咪小學生程度？